% Author:   Nils Olofsson
% Date:     2021-03-25
%
% Presentation for UU/Skandion
%
% \note Build order for correct references is:
%       pdflatex, biber, pdflatex, (pdflatex)

\documentclass[handout, aspectratio=169]{beamer}
%\documentclass[presentation, aspectratio=169]{beamer}

\input{beamercommon}

\newcommand{\attention}{
    {\textbf{\color{red}(!!!)}}
}

% ***********************************************************
% Title and author
% ***********************************************************
\title{
    Projektmöte\\
    % Subtitle
    }
\author{Nils Olofsson, PhD Student}
%\institute{ {\tiny advised by}\\
%    \vspace{.025cm}Alexandru Dasu, Skandionkliniken\\
%    \vspace{.025cm}Anders Ahnesjö, IGP\\
%    \vspace{-0.25cm}
%}
\date{\tiny{Mars 25, 2021}}

\setbeamerfont{block title}{size=\large}

\begin{document}

% ==============================================================================
% Title Page
% ==============================================================================
\begin{frame}
% wormhole
    \titlepage
\end{frame}

% ==============================================================================
\section{} % blackhole
% ==============================================================================

% ---------------------------------------------------------------------
\subsection{Innehåll}
% ---------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[t]
\frametitle{\subsecname}
% wormhole
    \setcounter{tocdepth}{1}
    \tableofcontents
\end{frame}

% ==============================================================================
\section{Bildregistrering} % blackhole
% ==============================================================================

\begin{frame}[t]
% wormhole
    \begin{center}
        \vspace*{\fill}
        \huge{\secname}
    \end{center}
\end{frame}

% ---------------------------------------------------------------------
\subsection{Evalueringsbilder genom bildregistrering}
% ---------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[t]
\slidetitle{\secname}{\subsecname}
% wormhole

    \begin{figure}
        \includegraphics[width=1.0\textwidth]{../img/reg_proc.jpg}
    \end{figure}
    
    \begin{columns}
    \begin{column}{0.45\textwidth}
        1. Stelkropps \emph{frame of reference} registrering med ryggraden som ROI. Från Cine$_i$ to 3DCT,
        $\textbf{T}_{FoR, i}$.
    \end{column}
    \begin{column}{0.45\textwidth}
        2. Stelkroppsregistrering, från 3DCT till Cine$_i$,
        $\textbf{T}_i$.
    \end{column}
    \end{columns}

\end{frame}

% ---------------------------------------------------------------------
\subsection{Extrasteg}
% ---------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[t]
\slidetitle{\secname}{\subsecname}
% wormhole

    \begin{block}{Robusthet}
        \begin{enumerate}
            \item{Matcha varje cine till en fas i 4DCT.\\
                 $i \rightarrow j, \quad i=\{1, \dotsc, 100\}, \quad j = \{1, \dotsc, 10\} $}
            \item{Registrera tumör från 3DCT till varje fas i 4DCT, $\textbf{P}_j$}
            \item{Initiera $\textbf{T}_i$ med $\textbf{P}_j$}
            \item{Tillåt bara registreringar inom den expanderade tumörvolymens område innanför lunga.}
        \end{enumerate}
    \end{block}

    \begin{block}{Sampla ner stora bilder}
        \begin{itemize}
            \item{Om 3DCT har många skikt blir mängden bilddata som skapas för stor (100GB per patient).
                Kan hanteras genom att sampla om på lågupplöst 4DCT grid.}
        \end{itemize}
    \end{block}

\end{frame}

\section{Dosplanering}
% ==============================================================================

\begin{frame}[t]
% wormhole
    \begin{center}
        \vspace*{\fill}
        \huge{\secname}
    \end{center}
\end{frame}

% ---------------------------------------------------------------------
\subsection{Globala mål}
% ---------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[t]
\slidetitle{\secname}{\subsecname}
% wormhole

    \begin{itemize}
        \item{SBRT, tre fraktioner}
        \item{Dos motsvarande minst 150 Gy BED$_{10Gy}$ medeldos till GTV \attention}
        \item{Undvika dos till riskorgan (Tröskelvärden)
            \begin{enumerate}
                \item{Ryggmärg: Maxdos - 6Gy/fx}
                \item{Aorta: $<$ 10cc - 13Gy/fx}
                \item{Hjärta: $<$ 15cc - 8Gy/fx}
                \item{Trachea: $<$ 4cc - 5Gy/fx}
                \item{Esofagus: $<$ 5cc - 5.9Gy/fx}
            \end{enumerate}
            }
    \end{itemize}

    \begin{tcolorbox}[colback=green!20]
    En plan designas för att uppfylla de här målen men vi kan aldrig veta om så faktiskt är fallet när den levereras pga patientskiftningar, anatomiska förändringar och rörelse under andning.\\
    \textbf{Målet med våran studie är att se hur pass troligt det är att de uppfylls om vi har tumörskiftningar som beror på andning.}
    Bortser från patientskiftningar och andra källor till osäkerhet i studien.
    \end{tcolorbox}

\end{frame}

% ---------------------------------------------------------------------
\subsection{Generell plandesign}
% ---------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[t]
\slidetitle{\secname}{\subsecname}
% wormhole

    \begin{columns}
    \begin{column}{0.50\textwidth}
        \begin{block}{Plandesign}
            \begin{itemize}
                %\item{3DCRT}
                \item{6 MV}
                \item{5-7 fältriktningar, runt sidan av kroppen där tumören sitter.}
                \item{Isocenter i mitten av tumören på 3DCT.\\(\attention \textcolor{red}{Borde ändra till mitten av målstrukturen, ITV för ITV plan})}
                \item{Elektamaskinen som planeras med nu lägger in virtuella/dynamiska kilar.}
                \item{Planerar en fraktion.}
            \end{itemize}
        \end{block}
    \end{column}
    \begin{column}{0.40\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=1.0\textwidth]{../img/patient05-fields.png}
        \figtext{Fältriktningar för patient 5.}
    \end{column}
    \end{columns}

\end{frame}

% ---------------------------------------------------------------------
\subsection{Planeringsmetoder}
% ---------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[t]
\slidetitle{\secname}{\subsecname}
% wormhole

    \begin{block}{Metod 1 - ITV MIP}
        Använder en ITV som ritas på MIP av 4DCT.
    \end{block}

    \begin{block}{Metod 2 - Robust 4D}
        Robust optimering på flera scenarier, ett för varje fas i 4DCT.
    \end{block}

    \begin{block}{Metod 3 - Isotrop PTV}
        Tar inte hänsyn till patientspecifik rörelseinformation utan använder bara en statisk 3DCT.
    \end{block}

\end{frame}

% ---------------------------------------------------------------------
\subsection{Metod 1 - ITV MIP}
% ---------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[t]
\slidetitle{\secname}{\subsecname}
% wormhole

    \begin{columns}
    \begin{column}{0.35\textwidth}
        \begin{block}{Bilddata}
            \begin{itemize}
                \item{3DCT}
                \item{4DCT}
                \item{MIP}
            \end{itemize}
        \end{block}
        \begin{block}{Strukturer}
            \begin{itemize}
                \item{ITV}
                \item{ITV-PTV (+2mm)}
                \item{Riskorgan}
            \end{itemize}
        \end{block}
        \begin{block}{Ordination}
            ITV-PTV.
            15 Gy till kanten och 22 Gy centralt.
        \end{block}
    \end{column}
    \begin{column}{0.60\textwidth}
        \begin{block}{Beskrivning}
            \begin{enumerate}
                \item{En MIP skapas ifrån 4DCT}
                \item{ITV ritas på MIP (Från Kenneth). Motsvarar GTV, synlig tumörvävnad.}
                \item{ITV överförs till 3DCT.}
                \item{ITV-PTV skapas med motsvarande GTV $\rightarrow$ CTV marginal.}
                \item{Dos räknas på 3DCT. \attention}
            \end{enumerate}
        \end{block}
    \end{column}
    \end{columns}

\end{frame}

% ---------------------------------------------------------------------
\subsection{Metod 2 - Robust 4D}
% ---------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[t]
\slidetitle{\secname}{\subsecname}
% wormhole

    \begin{columns}
    \begin{column}{0.35\textwidth}
        \begin{block}{Bilddata}
            \begin{itemize}
                \item{3DCT}
                \item{4DCT}
            \end{itemize}
        \end{block}
        \begin{block}{Strukturer}
            \begin{itemize}
                \item{GTV}
                \item{CTV (+2mm)}
                \item{Riskorgan}
            \end{itemize}
        \end{block}
        \begin{block}{Ordination}
            CTV. 18 Gy.\\
            Tillåter maxdos upp till 22-23 Gy.
        \end{block}
    \end{column}
    \begin{column}{0.60\textwidth}
        \begin{block}{Beskrivning}
            \begin{enumerate}
                \item{Strukturer är utritade på 3DCT.}
                \item{Bildregistreringar görs i TPS. Först eventuell FoR stelkroppsregistrering.\\
                Sedan deformabel registrering från 3DCT till varje fas i 4DCT.}
                \item{GTV överförs från 3DCT till varje fas i 4DCT.}
                \item{CTV skapas från GTV i varje fas.}
                \item{Dos räknas och optimeras för varje fas i 4DCT. \attention
                    samt för 3DCT. Optimeras för riskstrukturer i 3DCT. Totalt 11 scenarion.}
            \end{enumerate}
        \end{block}
    \end{column}
    \end{columns}

\end{frame}

% ---------------------------------------------------------------------
\subsection{Metod 3 - Isotrop PTV}
% ---------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[t]
\slidetitle{\secname}{\subsecname}
% wormhole

    \begin{columns}
    \begin{column}{0.35\textwidth}
        \begin{block}{Bilddata}
            3DCT
        \end{block}

        \begin{block}{Strukturer}
            \begin{itemize}
                \item{GTV}
                \item{CTV (+2mm)}
                \item{PTV (+5mm)}
                \item{Riskorgan}
            \end{itemize}
        \end{block}

        \begin{block}{Ordination}
            Till PTV.\\
            15Gy till kanten och 22Gy centralt.
        \end{block}

    \end{column}
    \begin{column}{0.60\textwidth}
        \begin{block}{Beskrivning}
            \begin{enumerate}
                \item{Strukturer är utritade på 3DCT.}
                \item{Isotropa marginaler läggs till för att skapa både CTV och PTV. \attention}
                \item{Dos räknas och optimeras på 3DCT.}
            \end{enumerate}
        \end{block}
    \end{column}
    \end{columns}

\end{frame}

\section{Evaluering av dosplan}
% ==============================================================================

\begin{frame}[t]
% wormhole
    \begin{center}
        \vspace*{\fill}
        \huge{\secname}
    \end{center}
\end{frame}

% ---------------------------------------------------------------------
\subsection{Omräkning av dos}
% ---------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[t]
\slidetitle{\secname}{\subsecname}
% wormhole

    \begin{columns}
    \begin{column}{0.450\textwidth}
        \begin{block}{Räkna dos på evalueringsbilder}
            De 300 hundra resultatbilderna från bildregistreringsprocessen används
            för att evaluera planerna.

            \vspace{0.25cm}
            
            Planerna räknas om för varje bild och dosen exporteras.
        \end{block}
    \end{column}
    \begin{column}{0.50\textwidth}

        \begin{figure}
        \centering
            \includegraphics[width=1.0\textwidth]{../img/dose/body-and-dose.png}
            \figtext{Två bilder från det genererade evalueringsetet med tumör på två olika positioner. Tumörens position påverkar den räknade dosen, vilket kan ses till höger.}
        \end{figure}

    \end{column}
    \end{columns}

\end{frame}

% ---------------------------------------------------------------------
\subsection{Räkna fram DVH:er}
% ---------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[t]
\slidetitle{\secname}{\subsecname}
% wormhole

    \begin{block}{Skapa DVH:er}
        DVH band bestående av DVH:er från dessa 300 doser räknas sedan fram.
        Samma transform som används för att flytta tumören i bilden flyttar utritad
        CTV och den används för att räkna DVH.
        \\
        Tumören är det enda som ändrar på sig i evalueringsbilderna och är
        den enda transformen man behöver ta hänsyn till.
    \end{block}

    \vspace{0.10cm}

    \begin{block}{Antal dosräkningar}
        Totalt är det ungefär 900 dosräkningar per patient.\\
        $\text{Antal evalueringsbilder} \times \text{Antal planer}$\\
        $300 \times 3 = 900$
    \end{block}

    \vspace{0.10cm}

    \begin{block}{Jämföra resultat}
        Spridningen hos DVH:erna ger ett mått på hur robust planen är gentemot skiftningar i verkliga tumörpositioner som är möjliga under fri andning.
    \end{block}

\end{frame}

\section{DVH:er för patient 2}
% ==============================================================================

\begin{frame}[t]
% wormhole
    \begin{center}
        \vspace*{\fill}
        \huge{\secname}
    \end{center}
\end{frame}

% ---------------------------------------------------------------------
\subsection{Metod 1 - ITV MIP}
% ---------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[t]
\slidetitle{\secname}{\subsecname}
% wormhole
    \begin{figure}
        \includegraphics[width=1.0\textwidth]{../img/Plan-ITV-MIP-01-dvh.png}
    \end{figure}
\end{frame}

% ---------------------------------------------------------------------
\subsection{Metod 2 - Robust 4D}
% ---------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[t]
\slidetitle{\secname}{\subsecname}
% wormhole
    \begin{figure}
        \includegraphics[width=1.0\textwidth]{../img/Plan-CTV-4D-01-dvh.png}
    \end{figure}
\end{frame}

% ---------------------------------------------------------------------
\subsection{Metod 3 - Isotrop PTV marginal i BH}
% ---------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[t]
\slidetitle{\secname}{\subsecname}
% wormhole
    \begin{figure}
        \includegraphics[width=1.0\textwidth]{../img/Plan-PTV-01-dvh.png}
    \end{figure}
\end{frame}

\end{document}
